## Теоретичні питання:

1. Опишіть, як можна створити новий HTML тег на сторінці.
2. Опишіть, що означає перший параметр функції insertAdjacentHTML і опишіть можливі варіанти цього параметра.
3. Як можна видалити елемент зі сторінки?

### Відповідь 1.

Є два способи створення DOM вузлів:
- **document.createElement(tag)** - створює новий елемент з заданим тегом,
- **document.createTextNode(text)** - створює новий текстовий вузол з заданим текстом.

### Відповідь 2.

Метод **$elem.insertAdjacentHTML(position, htmlString)** для вставки рядка як HTML.

Перший параметр визначає позицію(position) доданого елемента відносно елемента($elem), викликаного методом. Значенння позиції має бути одним з наступних:

- _**beforebegin**_ – вставити html безпосередньо перед $elem,
- _**afterbegin**_ – вставити html в $elem, на початку,
- _**beforeend**_ – вставити html в $elem, в кінці,
- _**afterend**_ – вставити html безпосередньо після $elem.

Метод **$elem.insertAdjacentHTML(position, htmlString)** має двох братів:

- **_$elem.insertAdjacentText(position, string)_**– синтаксис той самий, але рядок тексту вставляється «як текст» замість HTML
- **_$elem.insertAdjacentElement(position, element)_** – синтаксис той самий, але вставляється елемент.

### Відповідь 3.

Щоб видалити елемент(вузол) зі сторінки використовують метод **node.remove()**.

